[學佛][阿彌陀佛]謗佛的人是對佛法一無所知

淨空法師：謗佛的人是對佛法一無所知，不知道佛是什麼。我們住在香港，鄰居就是不懂得佛法的人，是個天主教徒。今年過年，我們在門外貼一張「南無阿彌陀佛」，他來告訴我們，不要貼這個，這個不好。他們很忌諱，認為念阿彌陀佛就是人死了，人死了才給他念阿彌陀佛，這一句話很不吉祥。這個就是謗佛，這就是毀謗正法。他無知，什麼叫阿彌陀佛，阿彌陀佛什麼意思，根本就不懂。我們佛門弟子有責任，沒有講清楚、沒有講明白，讓人家產生這麼大的誤會，讓人家天天在造謗三寶的罪，造地獄罪，我們能忍心嗎？跟他解釋佛陀這個意思，得要善巧方便，他這個錯誤成見很深，要跟他講高深的理他聽不懂，聽不懂他就不會接受，他說你們搞迷信；聽得懂的，他就容易接受。

我們反過來問他，你要不要智慧？要，智慧我要；你要不要福報？福報我要；你要不要長壽？這個我要。你知道佛是什麼意思？佛就這三個意思，你如果不要，你就不要福報、不要智慧，也不要壽命了。他講是這麼回事情！他就慢慢問你，問什麼你就答覆他，你給他解釋。這句阿彌陀佛貼在這個地方，我們是最有福報、最有智慧，得長命百歲，他高興了。他信天主教，很好，我跟天主教教宗照的照片很多，我說你來看看，你們天主教的頭我跟他很熟，他不反對，他不謗佛。應機說法，勸他不要造這個業，這個業比五逆十惡還重、還可怕，今天造這個業的人太多了。

文摘恭錄—2012淨土大經科註 （第二０七集） 2013/3/5 馬來西亞華嚴講堂 檔名：02-040-0207

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

覺得人哋謗佛算唔算我執

懷疑樓豬目的幫佛教/佛學倒米
日日開post洗版煩到仆街

應該話你生起咗呢個念頭，就證明你仲係畀愚癡障蔽緊

阿彌陀佛念念都是阿彌陀佛最好
所有執著都放下了

愈係努力，業就愈深
阿彌陀佛

念念阿彌陀佛業障在聲聲佛號中沒了
念佛是消業障最好的方法
阿彌陀佛

應生慈悲心 解釋返清楚

咁執著你修條春佛咩

阿彌陀佛感恩

淨空法師：習近平主席是菩薩再來

淨空法師：人人是老師，人人是佛菩薩

所以善了眾生，就首先要善了自我。我跟眾生不二，我能善了自己，我就能善了眾生。可是內觀是很難，但是他效果非常殊勝。那開頭？開頭我們可以用外，外面是一面鏡子。我們看自己的缺點看不到，看人家的很容易。看到別人缺點，要生恭敬心，要生感恩的心，為什麼？他提醒你，我認真反省，我有沒有這個過失？有則改之，無則嘉勉，這就對了。

心裡頭，永遠沒有一個惡人，人人都是善知識。不要以為找我麻煩的人，毀謗我們的人，障礙我們的人，甚至於陷害我們的人，全是善知識。看我用什麼心去看他，如果用真誠、清淨、平等、正覺、慈悲，他全是佛菩薩。菩薩在此地也表演給我看，讓我在這個裡頭去覺悟，讓我在這裡面去反省。你的心情，多舒暢，多快樂。所以善財童子五十三參，他用什麼方法一生圓滿成就？就用這個方法。學生？學生就是我一個，沒有同學，我以外，所有眾生都是我的老師，都是我的善知識。他好的，我應該跟他學，他不好的，我要反省，自己有就改過，自己沒有，永遠不要犯這個過失。人人是老師，人人是佛菩薩，所以他一生成佛，沒有別的訣竅，這是正確的。佛法沒有到中國來，我們中國人也有這種修學的方法，孔夫子在《論語》裡面講過，「三人行必有吾師」，就是善財五十三參的指導原則。三個人，自己一個，一個善人，一個惡，這叫三人。都是我的老師，善人我跟他學，他善，我跟他學。我有沒有？有很好，要保持，沒有，要好好學。惡人呢？我看到之後，他的惡，我有沒有，有就改，沒有就勉勵，不要犯這個過錯，全是老師。對待善人惡人，是一個感恩的心，沒有差別，禮敬是相同的。但是善惡的時候，讚歎不一樣，對善人讚歎，對於不善人不讚歎，不批評，這叫隱惡揚善。自己得好處，這個惡人的時候，提醒我，我有沒有這個過失。善財用這個方法，一生證得究竟圓滿的果報。《華嚴經》修行的典範。

佛菩薩真正大慈大悲 心中沒有一個壞人
人人是好人 一切眾生皆是未來佛
阿彌陀佛